# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 
# Translators:
# boolsee <spcblack@gmail.com>, 2016
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Booktype\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: booktype@packages.debian.org\n"
"POT-Creation-Date: 2015-11-16 17:56+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2016-02-18 00:58+0000\n"
"Last-Translator: boolsee <spcblack@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean (Korea) (http://www.transifex.com/sourcefabric/booktype/language/ko_KR/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#. Type: select
#. Choices
#. Type: select
#. Default
#. Translators: please translate this default value
#: ../templates:1001 ../templates:1002
msgid "yes please"
msgstr "예"

#. Type: select
#. Choices
#: ../templates:1001
msgid "no thanks"
msgstr "아니오"

#. Type: select
#. Description
#: ../templates:1003
msgid "Set up server automatically:"
msgstr "서버 자동 설정:"

#. Type: select
#. Description
#: ../templates:1003
msgid ""
"This script can perform automatic configuration of a default instance, so "
"that you can begin using Booktype directly after installation."
msgstr "이 스크립트는 기본값을 이용한 자동 설정을 수행하므로 설치 후, Bootype을 바로 사용 하실 수 있습니다."

#. Type: select
#. Description
#: ../templates:1003
msgid ""
"Choose 'yes please' and the script will ask for details in order to set up "
"the Booktype instance and create a virtual host configuration for Apache."
msgstr "'예'를 선택하면 스크립트는 Booktype 설정과 아파치 가상 호스트 설정을 위한 좀 더 상세한 질문을 합니다."

#. Type: select
#. Description
#: ../templates:1003
msgid ""
"If you choose 'no thanks', that's no problem. You're welcome to set it up "
"however you like."
msgstr "'아니오' 를 선택해도 괜찮습니다. 좋아하시는 방법으로 설정하시기 바랍니다."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:2001
msgid "Name of the Booktype database:"
msgstr "Booktyp DB 이름:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:2001
msgid "Enter the name of the database for Booktype to use."
msgstr "Booktype 이 사용할 데이타베이스의 이름을 입력하십시오."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:3001
msgid "Booktype database owner username:"
msgstr "Booktype DB 사용자:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:3001
msgid "Enter the username of the Booktype database owner."
msgstr "Booktype  데이타베이스의 사용자명을 입력하십시오."

#. Type: password
#. Description
#: ../templates:4001
msgid "Password for the Booktype database:"
msgstr "Booktype DB 비밀번호:"

#. Type: password
#. Description
#: ../templates:4001
msgid "Enter the password for the database which Booktype will use."
msgstr "Booktype 데이타베이스의 비밀번호를 입력하십시오."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:5001
msgid "Booktype database host:"
msgstr "Booktype DB 호스트:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:5001
msgid "Enter the hostname of the machine serving the Booktype database."
msgstr "Booktype 데이타베이스 장비의 호스트명을 입력하십시오."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:6001
msgid "Booktype database port:"
msgstr "Booktype DB 포트:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:6001
msgid ""
"Enter the port number that your database server uses. The default for "
"PostgreSQL database servers is 5432."
msgstr "데이타베이스 포트를 입력하십시오.  PostgreSQL DB 의 기본 포트는 5432 입니다."

#. Type: string
#. Default
#. Translators: please translate this default value
#: ../templates:7001
msgid "Booktype Administrator"
msgstr "Booktype 관리자"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:7002
msgid "Name of the Booktype server administrator:"
msgstr "Booktype 서버 관리자명:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:7002
msgid ""
"Enter the name of the system administrator for your Booktype users to "
"contact."
msgstr "Booktype 사용자가 연락할 시스템 관리자의 이름을 입력하십시오."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:8001
msgid "Email address of the Booktype server administrator:"
msgstr "Booktype 서버 관리자 메일:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:8001
msgid ""
"Enter the email address of the system administrator for your Booktype users "
"to contact."
msgstr "Booktype 사용자가 연락할 수 있는 시스템 관리자의 메일 주소를 입력하십시오."

#. Type: password
#. Description
#: ../templates:9001
msgid "Web password for the Booktype server administrator:"
msgstr "Booktype 서버 관리자의 웹 비밀번호:"

#. Type: password
#. Description
#: ../templates:9001
msgid ""
"Enter a strong password for the adminstrator to use in the web interface of "
"the default Booktype instance. This should not be the same as any other "
"password."
msgstr "기본 Booktype 웹에서 관리자가 사용할 강력한 암호를 입력하십시오. 이 비밀번호는 다른 비밀번호와 동일해서는 안됩니다."

#. Type: string
#. Default
#. Translators: please translate this default value
#: ../templates:10001
msgid "Booktype Site"
msgstr "Booktype 사이트"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:10002
msgid "Name of the default Booktype instance:"
msgstr "기본 Booktype 서비스 이름:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:10002
msgid ""
"Enter the name of the default Booktype instance, which will be shown in the "
"user interface template for that instance."
msgstr "사용자 인터페이스 템플릿에서 보여질 기본 Booktype 의 이름을 입력하십시오."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:11001
msgid "Domain name of the default Booktype instance:"
msgstr "기본 Booktype 의 도메인:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:11001
msgid ""
"Enter the domain name of the default Booktype instance. The DNS record for "
"this domain name must resolve to the Apache server running on this machine, "
"for example:"
msgstr "기본 Booktype 의 도메인 이름을 입력하십시오.  예를 들어, 이 도메인의 DNS 정보는 이 서버에서 동작 중인 아파치 서버가 해석할 수 있어야 합니다."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:11001
msgid "booktype.example.com"
msgstr "booktype.example.com"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:12001
msgid "Report email user:"
msgstr "보고자 메일:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:12001
msgid ""
"Enter the 'From' address for Booktype to use when sending management "
"reports."
msgstr "Booktype 관리 보고서를 전송할 때 사용할 발신 주소를 입력하십시오."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:13001
msgid "Email host:"
msgstr "메일 호스트:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:13001
msgid "Enter the mail server for Booktype to use when sending email."
msgstr "Booktype 이 메일 발송에 사용할 메일 서버를 입력하십시오."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:14001
msgid "Email port:"
msgstr "메일 포트:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:14001
msgid "Enter the SMTP port for Booktype to use when sending email."
msgstr "Booktype 메일 발송에 사용할 SMTP 포트를 입력하십시오."

#. Type: string
#. Default
#. Translators: please translate this default value
#: ../templates:15001
msgid "Unknown"
msgstr "알수없음"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:15002
msgid "Default publisher:"
msgstr "기본 발행자:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:15002
msgid "Enter the name of the default publisher for new books."
msgstr "새 책을 위한 기본 발행자의 이름을 입력하십시오."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:16001
msgid "Redis host:"
msgstr "Redis 호스트:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:16001
msgid ""
"Enter the Redis server hostname. For a typical installation, you can use the"
" default of 'localhost'."
msgstr "Redis 서버 호스트명을 입력하십시오. 전형적으로 기본 'localhost' 를 사용할 수 있습니다."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:17001
msgid "Redis port:"
msgstr "Redis 포트:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:17001
msgid ""
"Enter the port number that your Redis server uses. The default port is 6379."
msgstr "Redis 서버가 사용할 포트 번호를 입력하십시오. 기본값은 6379 입니다."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:18001
msgid "Redis database number:"
msgstr "Redis DB 번호:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:18001
msgid ""
"Enter the number of the Redis database. If you only have one application "
"using the Redis server, this value can be the default of zero."
msgstr "Redis 데이타베이스의 번호를 입력하십시오. Redis 서버에 하나의 응용 프로그램만 있다면 이 값은 기본적으로 '0' 입니다."

#. Type: password
#. Description
#: ../templates:19001
msgid "Redis password:"
msgstr "Redis 비밀번호:"

#. Type: password
#. Description
#: ../templates:19001
msgid ""
"Enter the Redis password, if your server requires one. The default is "
"'None'."
msgstr "Redis 서버가 요구하는 비밀번호를 입력하십시오. 기본값은 'None' 입니다."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:20001
msgid "Default instance time zone:"
msgstr "기본 시간대:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:20001
msgid "Enter the time zone for your default Booktype instance."
msgstr "기본 Booktype 의 시간대를 입력하십시오."

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:21001
msgid "Default instance interface language:"
msgstr "기본 인터페이스 언어:"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:21001
msgid "Enter the interface language code for your default Booktype instance."
msgstr "기본 Booktype 에서 사용한 인터페이스 언어를 입력하십시오."
